<resources>
    <string name="renye_introduction_1">约翰。霍兰德是美国约翰。霍普金斯大学心理学教授，美国著名的职业指导专家。他于1959年提出了具有广泛社会影响的人业互择理论，人业互择理论又叫“职业规划理论 - 霍兰德六角型理论”，职业选择也是人格的表现。
        \n\n美国职业指导专家约翰.L.霍兰德（John L Holland），在60年代以自己从事的职业咨询为基础，通过对自己职业生涯和他人职业发展道路的深入研究，引入人格心理学的有关理论，经过多次补充和修订，形成了一套系统的职业设计理论，其内容包括个性和职业类型的划分、职业分类、类型鉴定表等。
        \n\n他将职业选择看做一个人人格的延伸。他认为，职业选择也是人格的表现。同一职业团体内的人有相似的人格，因此对很多问题会有相似的反应，从而产生类似的人际环境。
        \n\n霍兰德提出了四个基本假设：其一，人的个性大致可分为六种类型：实际型、研究型、艺术型、社会型、企业型和常规型；其二，所有职业均可划分为相应的六大基本类型，任何一种职业大体都可以归属于六种类型中的一种或几种类型的组合；其三，人们一般都倾向于寻找与其个性类型相一致的职业类型，追求充分施展其能力与价值观，承担令人愉快的工作和角色，职业也充分寻求与其类型相一致的人；其四，个人的行为取决于其个性与所处的职业类型，可以根据有关知识对人的行为进行预测，包括职业选择、工作转换、工作绩效以及教育和社会行为等。在这四个前提的基础上，霍兰德提出了六边形模型。他强调：个人的人格与工作环境之间的适配和对应是职业满意度、职业稳定性与职业成就的基础。在我们的文化里，大多数人可以分为六种人格类型，这六种类型可以按照固定顺序排成一个六角型。\n
    </string>
    <!-- tu 1-->
    <string name="renye_introduction_2">
        \n现实型（R）：有运动机械操作的能力，喜欢机械、工具、植物或动物，偏好户外活动。
        \n
        \n传统型（C）：喜欢从事资料工作，有写作或数理分析的能力，能够听从指示，完成琐细的工作。
        \n
        \n企业型（E）：喜欢和人群互动，自信、有说服力、领导力，追求政治和经济上的成就。
        \n
        \n研究型（I）：喜欢观察、学习、研究、分析、评估和解决问题。
        \n
        \n艺术型（A）：有艺术、直觉、创造的能力，喜欢运用想像力和创造力，在自由的环境中工作。
        \n
        \n社会型（S）：擅长和人相处，喜欢教导、帮助、启发或训练别人。
    </string>
    <string name="renye_introduction_3">
        \n通过测试，可以找到个人的职业代码。比如一个代码为ASI的人，在艺术型、社会型、研究型三方面得分较高，他最适合做的是艺术家、画家、记者等。在图中，六边形的六个角分别代表霍兰德所提出的六种类型。六种类型之间具有一定的内在联系，它们按照彼此间相似程度定位，相邻两个维度在各种特征上最相近，相关程度最高。距离越远，两个维度之间的差异越大，相关程度越低。每种类型与其他五种类型存在三种关系：相近、中性和相斥，霍兰德又经过了大规模的试验，分别确定了男性和女性的各种类型之间的相关系数，如下图。\n
    </string>
    <!-- tu 1-->
    <string name="renye_introduction_4">
        \n根据六边形模型来理解，最为理想的职业选择就是个体能找到与其个性类型重合的职业类型，即人职协调。这时，个人最可能充分发挥自己的才能并具有较高的工作满意感。如果个人不能获得与其个性相重合的的职业，则寻找与其个性类型相近的职业。由于两种类型之间有较高的相关系数，个人经过努力和调整也能适应职业环境，达到人职次协调。最差的职业选择是个人在与其个性类型相斥的职业环境中工作。在这种情况下，个人很难适应工作，也不太能感到工作的乐趣，甚至无法胜任工作，是人职不协调的匹配方式。总之，个性类型与职业类型的相关程度越高，个人的职业适应性越好；相关程度越低，个体的职业适应性越差。因此，六边形模型有助于人们更好的理解和进行职业选择。
    </string>
    <string name="renye_introduction_5">
        \n美国职业指导专家约翰·霍兰德（J．Holland）在研究中发现，不同的人具有不同的人格特征，不同的人格特征适合从事不同的职业。由此他指出人格（包括价值观、动机和需要等）是决定一个人选择何种职业的另外一个重要因素，并提出了著名的职业性向理论，指出决定个人选择职业的六种基本的“人格性向”。
        \n\n实际性向
        \n\n这种类型的人真诚坦率，较稳定，讲求实利，害羞，缺乏洞察力，容易服从。他们一般具有机械方面的能力，乐于从事半技术性的或手工性的职业，如运动员、管道工。装配线工人等。这类职业的特点是有连续性的任务需要却很少有社会性的需求，如谈判和说服他人等。
        \n\n调研性向
        \n\n这种类型与创新型几乎相反。这一类型的人为了知识的开发与理解而乐于从事现象的观察与分析工作。这些人思维复杂，有创见，有主见，但无纪律性，不切实际，易于冲动。具有这种性向的人会被吸引从事那些包含着较多认知活动的职业，如生物学家、社会学家、数学家和大学教授。在商业性组织中，这类人经常担任的是研究与开发职务及咨询参谋之职。这些职务需要的是复杂的分析，而不必去说服取信于他人。
        \n\n社会性向
        \n\n具有这种性向的人喜欢为他人提供信息，帮助他人，喜欢在秩序井然、制度化的工作环境中发展人际关系和工作。这些人除了爱社交之外，还有机智老练、友好、易了解、乐于助人等特点。其个性中较消极的一面是独断专行，爱操纵别人。社会型的人适于从事护理、教学、市场营销、销售、培训与开发等包含着大量人际交往活动的职业。
        \n\n常规性向
        \n\n具有这种性向的人会被吸引从事那些包含着大量结构性和规则性的职业，如会计和银行职员。这一类人容易组织起来，喜欢和数据型及数字型的事实打交道，喜欢明确的目标，不能接受模棱两可的状态。这些人可以用这一类的词语来表述他们：服从的，有秩序的，有效率的，实际的。如果用不太客气的话说，就是缺乏想像，能自我控制，无灵活性。这种个性类型的人最适于从事事务性的职业，如会计、出纳员、银行职业就是这种类型的典型代表。
        \n\n企业性向
        \n\n这种类型的人与社会型的人相似之处在于他（她）也喜欢与人合作。其主要的区别是企业型的人喜欢领导和控制他人（而不是去帮助他人），其目的是为了达到特定的组织目标。这种类型的人自信，有雄心，精力充沛，健谈。其个性特点中较消极的一面是专横，权力欲过强，易于冲动。具有这种性向的人会被吸引从事那些包含着大量以影响他人为目的语言活动的职业，如管理人员、律师。
        \n\n艺术性向
        \n\n这种类型与传统型形成最强烈的反差。他们喜欢选择音乐、艺术、文学、戏剧等方面的职业。他们富有想像力，直觉强，易冲动，好内省，有主见。这一类型的人语言方面的资质强于数学方面。如果用消极一些的语言描述，这类人是感情极丰富的、无组织纪律的。具有这种性向的人会被吸引从事那些包含着大量自我表现、艺术创造、情感表达和个性化的职业，如艺术家、广告创意人员。
        \n\n实际上，每个人不是只包含有一种职业性向，而是可能为几种职业性向的混合。霍兰德认为，这种性向越相似，则一个人在选择职业时面临的内在冲突和犹豫就越少。霍兰德用一个六角形来表示各种性向的相似性。
        \n\n在理论中，霍兰德还制定了两种类型的测定工具，帮助择业者进行职业决策。一种测定工具是职业选择量表（VPI）。该量表要求被试者在一系列职业中做出选择，然后根据测定结果确定个人的职业倾向领域。另一种测试是自我指导探索（SDS）。在测试感兴趣的活动、能力和喜欢的职业的基础上，进而查寻比较适合自身特性的职业。霍氏理论由于其较强的操作性，成为60年代后较为有影响的职业设计理论。
        \n
    </string>

    <string-array name="ren_ye_arr">
        <item>我喜欢把一件事情做完后再做另一件事。</item>
        <item>在工作中我喜欢独自筹划，不愿受别人干涉。</item>
        <item>在集体讨论中，我往往保持沉默。</item>
        <!--         <item>我喜欢做戏剧、音乐、歌舞、新闻采访等方面的工作。</item>
              <item>每次写信我都一挥而就，不再重复。</item>
              <item>我经常不停地思考某一问题，直到想出正确的答案。</item>
              <item>对别人借我的和我借别人的东西，我都能记得很清楚。</item>
              <item>我喜欢抽象思维的工作，不喜欢动手的工作。</item>
              <item>我喜欢成为人们注意的焦点。</item>
              <item>我喜欢不时地夸耀一下自己取得的好成就。</item>
              <item>我曾经渴望有机会参加探险。</item>
              <item>当我一个独处时，会感到更愉快。</item>
              <item>我喜欢在做事情前，对此事情做出细致的安排。</item>
              <item>我讨厌修理自行车、电器一类的工作。</item>
              <item>我喜欢参加各种各样的聚会。</item>
              <item>我愿意从事虽然工资少、但是比较稳定的职业。</item>
              <item>音乐能使我陶醉。</item>
              <item>我办事很少思前想后。</item>
              <item>我喜欢经常请示上级。</item>
              <item>我喜欢需要运用智力的游戏。</item>
              <item>我很难做那种需要持续集中注意力的工作。</item>
              <item>我喜欢亲自动手制作一些东西，从中得到乐趣。</item>
              <item>我的动手能力很差。</item>
              <item>和不熟悉的人交谈对我来说毫不困难。</item>
              <item>和别人谈判时，我总是很容易放弃自己的观点。</item>
              <item>我很容易结识同性别朋友。</item>
              <item>对于社会问题，我通常持中庸的态度。</item>
              <item>当我开始做一件事情后，即使碰到再多的困难，我也要执著地干下去。</item>
              <item>我是一个沉静而不易动感情的人。</item>
              <item>当我工作时，我喜欢避免干扰。</item>
              <item>我的理想是当一名科学家。</item>
              <item>与言情小说相比，我更喜欢推理小说。</item>
              <item>有些人太霸道，有时明明知道他们是对的，也要和他们对着干。</item>
              <item>我爱幻想。</item>
              <item>我总是主动地向别人提出自己的建议。</item>
              <item>我喜欢使用榔头一类的工具。</item>
              <item>我乐于解除别人的痛苦。</item>
              <item>我更喜欢自己下了赌注的比赛或游戏。</item>
              <item>我喜欢按部就班地完成要做的工作。</item>
              <item>我希望能经常换不同的工作来做。</item>
              <item>我总留有充裕的时间去赴约会。</item>
              <item>我喜欢阅读自然科学方面的书籍和杂志。</item>
              <item>如果掌握一门手艺并能以此为生，我会感到非常满意。</item>
              <item>我曾渴望当一名汽车司机。</item>
              <item>听别人谈“家中被盗”一类的事，很难引起我的同情。</item>
              <item>如果待遇相同，我宁愿当商品推销员，而不愿当图书管理员。</item>
              <item>我讨厌跟各类机械打交道。</item>
              <item>我小时候经常把玩具拆开，把里面看个究竟。</item>
              <item>当接受新任务后，我喜欢以自己的独特方法去完成它。</item>
              <item>我有文艺方面的天赋。</item>
              <item>我喜欢把一切安排得整整齐齐、井井有条。</item>
              <item>我喜欢作一名教师。</item>
              <item>和一群人在一起的时候，我总想不出恰当的话来说。</item>
              <item>看情感影片时，我常禁不住眼圈红润。</item>
              <item>我讨厌学数学。</item>
              <item>在实验室里独自做实验会令我寂寞难耐。</item>
              <item>对于急躁、爱发脾气的人，我仍能以礼相待。</item>
              <item>遇到难解答的问题时，我常常放弃。</item>
              <item>大家公认我是一名勤劳踏实的、愿为大家服务的人。</item>-->
        <item>我喜欢在人事部门工作。</item>
    </string-array>

    <string-array name="cap_certainty_arr">
        <item>Observed</item>
        <item>Likely</item>
        <item>Possible</item>
        <item>Unlikely</item>
        <item>Unknown</item>
    </string-array>

</resources>
